想同媽媽講我地追求民主之心係唔會死

最近呢段日子對我嚟講
係一段相當煎熬嘅日子
特別當我留意到媽媽對民運態度上嘅轉變
就令我更加為香港感到擔憂
並且堅定咗自己要保護法治精神同民主社會嘅立場
我有好多說話同自己媽媽講
我希望可以將D野簡單解釋比佢知

最初我媽媽表示明白反送中的意義
並且對集會表示支持
但當林鄭宣布”壽終正寢”之時
我媽媽當即表示不理解堅持抗爭嘅理由
我向她解釋只要政府一日不表示撤回
就代表政府對民意視若無睹
就好似我去茶餐廳叫杯凍檸茶
伙計只係送嚟一杯紅茶
之後伙計狡辯話凍檸茶同紅茶一樣都係茶
換轉係你 你能夠接受咁嘅服務咩?

我又繼續同佢解釋
對”壽終正寢”唔滿意嘅背仲有一個層次
就係民主社會嘅重要性
宜家你望到嘅政府領袖唔係民選
代表佢就算做錯
我地都冇有效嘅辦法要佢地負責
因為我地冇民主選舉
冇得用選票話佢知做錯係有後果
所以佢地今日先可以為所欲為
拒絕回應社會訴求

有時候民主就係小學雞選班長咁簡單
大家一人一票選
如果班主任幫你選擇
你係咪真心服先
我相信你都會希望大家都有say
就算選錯 都打死無悔
至少你會知道下個學期仲可以有機會重新選擇

媽媽 你今日可以唔支持社運
但我有責任解釋你知
我地日常起居任何一方面都同政府息息相關
如果政府可以大膽到漠視民意
硬推一切政策
咁你今日所謂安穩嘅生活都會不復存在
因為個政府領袖清楚係你放任共產黨去選佢
佢只需要做共產黨認為正確嘅事
而你冇投票權利
佢憑乜照顧你先?

我文筆可能差到一個點
但希望香港自己把爸媽同所有香港爸爸媽媽都可以明白
我地都只不過係為香港人好
希望有日我地可以自己做決定